少年犯稱被虐逼吃糞 警方跟進

少年犯稱被虐逼吃糞 警方跟進

港聞

【本報訊】接連有少年犯自爆遭懲教署職員虐待，立法會議員張超雄和邵家臻最近與50名少年犯訪談，發現曾在壁屋二倉、沙咀懲教所和歌連臣角懲教所服刑的少年釋囚，皆遭受相同虐待，兩名議員已收集涉事職員名單，去信特首林鄭月娥，促成立獨立調查小組調查。懲教署稱已轉介警方跟進。

早前有社工與釋囚示範批踭施虐情況。
已收集10懲教員名單

上述受訪釋囚不約而同稱在獄中被懲教署前線職員虐待，最年輕的釋囚受虐時只有14歲。邵家臻指，涉及虐待包括俗稱「刨冰」、「炒芥蘭」等被職員用膝撞大腿等攻擊身體的懲罰，更有少年犯被迫吃自己的糞便。
張超雄指，本港有簽署《聯合國兒童權利公約》，獄中虐待明顯是侵犯少年犯的人權，惟他翻閱1999年至2016年太平紳士巡查監獄的報告，發現所有針對懲教署職員的投訴都不成立。張續稱，目前收集到8至10個涉虐待少年犯的懲教署職員名字，當中部份仍在前線工作。張超雄和邵家臻指，將聯同太平紳士劉慧卿及何秀蘭去信林鄭月娥，要求特首成立獨立調查委員會調查事件，不可讓懲教署「自己查自己」。
懲教署指2013年至今年6月30日，投訴調查組共接獲8宗青少年在囚人士的投訴，當中有4宗歸類為「無法證實」，兩宗為「虛假」，其餘兩宗仍在調查中。至於50名釋囚指被懲教職員體罰及虐待，署方已按機制於昨早將事件轉介警方；警方稱正跟進。
本報問及最近5年投訴涉及武力個案的受害人傷勢、有否涉及武器及涉事院所，署方稱無統計記錄。立法會議員邵家臻指，懲教署的回覆反映署方沒有自我檢討，「全部封閉、唔回應，點可以信任懲教署自己嘅監察系統？」
■記者廖梓霖

LM

有撚用咩
到時嗰啲閉路電視片段有可能唔見咗

飯民揭發 = 無事